連登有冇人係因為畢業搵唔到工而走去創業？

可能係個天唔比我做番本行，強迫我要創業

有冇過來人可以分享下

利申：E&M工程系

去左拍咸野

全職炒股

哪有錢 你老母

你個職業係唔係兒子？

唔想搵工，所以創業

唔一定要好多錢先創到業既wow

E&M點會搵唔到工
你叫價好高？

一畢業就創業冇咩好結果
當然實有一堆人講識人成功
唔該客觀啲睇下失敗嘅多啲定成功多

畢業做左幾年野 就ok
因為知道一啲商業模式同人地係點運作
當然唔係話學人果套就好 就成功
但至少你要知道人地點運作 你嘅對手係點
你唔學 要係因為你分析完覺得唔應該咁做
而唔係完全唔知人點做然後覺得自己係岩

特別係岩岩畢業果班
真係會覺得自己好好打

利申 畢業後想逃避搵工都諗過創業

但我係到諗，但當我番左一排工，可能人工已加，年紀已漸漸大，可能都成家立室，仲會唔會敢創業

創業失敗真係有機會drop to 0

18-20k

其實係我自己真係冇咩興趣做E&M 工程師
但反而做工人又有的興趣

如果你咁諗已經反映出你個人唔適合創業
創業想成功係要用邏輯同理性 唔係衝動

首先人工加左 又可能成家立室
然後覺得會因為呢啲原因破壞左你嘅計劃
咁己經反映出你本身都係果種
想留係comfort zone嘅人
唔係果種有野心嘅性格真心唔好創業
你失敗機會係好大

第二人地公司做得到係好多好多原因
包括管理系統 經驗 有班好打得嘅員工
人脈 有好多學問先令佢生存到咁耐
你完全唔去了解 你覺得你要幾多時間
要失敗幾多次 用幾多錢
先可以自己領略到？

相反 身邊創業失敗嘅人
反而係自己咩都唔了解就開間公司
死又死唔晒 賺又賺唔到
到時你仲會唔會想白紙去搵工
再學人地點做？ 但分分鐘自己唔明唔識做嘅野
可能入去幾日己經明白人地點做
自己就花左時間花左錢都做唔到

不過有啲野要經歷過先明
你可以試下

創業黃金時間應該係30-40歲，冇家庭負擔的人

有足夠，行業經驗，人脈，本錢，體力

Depends
家底，能力，idea
Technically Elon musk都冇返過工

我都係鍾意落手做文件野唔係好岩我

畢業搵唔到工做地盤就大把

真
的文件野又多又on9